<data><id>00d324d6-5211-47a1-a84d-82175f84e678</id><oai_dc:dc/dc:subject>Occurrence|Observation</oai_dc:dc/dc:subject><oai_dc:dc/dc:description>La asociaci&#243;n colombiana de piscicultura y pesca PISPESCA es una entidad sin &#225;nimo de lucro, de car&#225;cter cient&#237;fico y deportivo, dedicada a estudiar y defender los recursos naturales colombianos, en especial la fauna acu&#225;tica, adem&#225;s de promover la pesca deportiva de forma responsable. &#201;sta entidad se encuentra asociada con INTERNATIONAL GAME FISH ASSOCIATION, entidad sin fines de lucro dedicada a la conservaci&#243;n de la pesca deportiva y la promoci&#243;n de practicas de pesca &#233;ticas, a trav&#233;s de la ciencia, la educaci&#243;n, la creaci&#243;n de reglas, el mantenimiento de registros y el reconocimiento de los logros sobresalientes en el campo de la pesca con canha.Con el fin de incentivar la conservaci&#243;n de las especies acu&#237;colas y biodiversidad colombiana, organiza anualmente concursos bajo la modalidad "Pesque y Suelte", mediante los cuales ha recopilado a lo largo de los a&#241;os series de registros biol&#243;gicos. Estos concursos se llevan a cabo en diferentes refugios vinculados a la entidad.Los concursos rese&#241;ados en los presentes registros hacen referencia a dos refugios: Refugio de Manacac&#237;as y Refugio de Orocu&#233;, localizados en los departamentos de Meta y Casanare colombianos. Dichos concursos son torneos nacionales o concursos internos entre los socios y sus familiares, de igual manera, se han llevado a cabo concursos de "Mejores Ejemplares", los cuales especifican el m&#233;todo de captura, el lugar y la hora de la misma.El recurso cuenta con un total de 4059 registros, los cuales cuentan con mediciones longitudinales y de peso, clasificaci&#243;n taxon&#243;mica y nombres comunes de los peces, fechas de captura y localizaci&#243;n geogr&#225;fica de los sitios donde se llevaron a cabo los concursos.|Compartir los resultados de las actividades realizadas hist&#243;ricamente por PISPESCA relacionadas con la promoci&#243;n de practicas de pesca &#233;ticas, a trav&#233;s de la ciencia, la educaci&#243;n, la creaci&#243;n de reglas, el mantenimiento de registros y el reconocimiento de los logros sobresalientes en el campo de la pesca con canha.|4,059 occurrences</oai_dc:dc/dc:description><date
>2018-07-17</date
></data>