<data><id>344742ba-29c4-4349-9b63-ad33f4a61067</id><oai_dc:dc/dc:subject>Occurrence|Observation|h&#225;bitats, coordenada, servicios ecosist&#233;micos, Biodiversidad, fauna, especies, flora, transectos, conservaci&#243;n, aves, &#225;reas protegidas., declaratoria, clima, plantas, Ubal&#225;, Gachal&#225;, Medina, mam&#237;feros, parcelas forestales, vegetaci&#243;n, morfol&#243;gicas, inventario, mariposas</oai_dc:dc/dc:subject><oai_dc:dc/dc:description>Las &#225;reas protegidas son zonas delimitadas geogr&#225;ficamente por su riqueza biol&#243;gica, cultural o hist&#243;rica, con el fin de alcanzar objetivos espec&#237;ficos de conservaci&#243;n (MAVDT 2010). Por esto, la declaratoria de &#225;reas protegidas se convierte en una herramienta &#250;til para que la sociedad y las instituciones puedan administrar los recursos naturales, garantizando la protecci&#243;n y conservaci&#243;n de la biodiversidad y los servicios ecosist&#233;micos.Los servicios ecosist&#233;micos constituyen el sost&#233;n de las sociedades humanas, por lo tanto acciones como la declaratoria de &#225;reas protegidas, el establecimiento de corredores biol&#243;gicos y la conservaci&#243;n de especies, contribuyen al desarrollo de todas las actividades humanas de producci&#243;n, asentamiento, consumo y extracci&#243;n, adem&#225;s en el bienestar de las sociedades (MADS 2012).El &#225;rea &#8220;Farallones&#8221;, se ubica dentro de la jurisdicci&#243;n de la Corporaci&#243;n Aut&#243;noma Regional del Guavio &#8211; CORPOGUAVIO. Esta Corporaci&#243;n es la responsable de administrar y proteger el patrimonio ecol&#243;gico y ambiental, con el fin de asegurar bienes y servicios para el desarrollo sostenible de la regi&#243;n y la naci&#243;n.Estas condiciones biof&#237;sicas brindan bienes y servicios ambientales, adem&#225;s de proveer h&#225;bitats naturales para especies de fauna como el oso andino (Tremarctos ornatus), el condor de los andes (Vultur gryphus), el tigrillo (Leopardus tigrinus), el mono churuco colombiano (Lagothrix lagothrica lugens), y el &#225;guila crestada (Spizaetus isidori) entre otras. En cuanto a especies vegetales resalta la presencia del roble andino (Quercus humboldtii), la palma de cera (Ceroxylon quindiuense) y el cedro (Cedrela odorata), adem&#225;s de una amplia cobertura vegetal que retiene el Di&#243;xido de Carbono CO2.El &#225;rea de &#8220;Farallones&#8221; es importante para la conectividad ecol&#243;gica entre los ecosistemas de bosque andino y piedemonte llanero, as&#237; mismo, hace parte de la zona de amortiguaci&#243;n establecida para el Parque Nacional Natural Chingaza y formar&#237;a un corredor ecol&#243;gico con el Distrito regional de manejo integrado Cuchillas Negra y Guanaque en el municipio de Santa Mar&#237;a en la jurisdicci&#243;n de la Corporaci&#243;n Aut&#243;noma Regional del Chivor -Corpochivor.El &#225;rea de Farallones cumple un papel fundamental en la protecci&#243;n de especies amenazadas con amplios rangos de distribuci&#243;n. De acuerdo a la revisi&#243;n realizada, se encontraron cinco especies de flora en categor&#237;a vulnerable (VU) para el &#225;rea de estudio. Dentro de estas, el Cedro (Cedrelo odorata) es una especie nativa para el norte de Suram&#233;rica y pionera en la vegetaci&#243;n secundaria de diversos bosques. Es amenazada principalmente por el uso indiscriminado que se le da en la industria forestal debido a sus condiciones maderables.De la palma de cera (Ceroxylon quindiuense) se conocen pocas poblaciones, repartidas en zonas templadas y c&#225;lidas, los adultos tienen una buena producci&#243;n de semillas, pero las pl&#225;ntulas usualmente son cortadas o pisoteadas en las labores agropecuarias.El roble (Quercus humboldtti) a pesar de ser una especie de amplia distribuci&#243;n, muy abundante y conformar grandes bosques, la mayor&#237;a de corporaciones aut&#243;nomas regionales (CARs) del pa&#237;s la reportan como una especie con un grado de amenaza debido a la extracci&#243;n maderera, casi el 42% de sus poblaciones han sufrido un intenso proceso de disminuci&#243;n, por lo cual el roble entra en categor&#237;a Vulnerable.El total de especies identificadas en campo y en la informaci&#243;n depurada del inventario del PGOF, se agrup&#243; de acuerdo a las principales coberturas (Corine Land Cover) presentes en el &#225;rea de estudio: Bosque Denso Alto (80,5%), Bosque Fragmentado (6,5%), Bosque de Galer&#237;a (7,1%) y Vegetaci&#243;n Secundaria (1,1%).En total se encontraron 79 familias presentes en Bosque Denso Alto, 45 en Bosque Fragmentado, 19 en Bosque de Galer&#237;a y 26 en Vegetaci&#243;n Secundaria. Los siguientes sub cap&#237;tulos presentan el listado de especies por cobertura y para finalizar las especies de flora amenazadas en el &#225;rea de estudios.|109 occurrences</oai_dc:dc/dc:description><date
>2019-10-21</date
></data>