<data><id>54b18767-cf20-4a1a-a868-45ada0e83e41</id><oai_dc:dc/dc:subject>Occurrence|Specimen|Angiospermas, Alta monta&#241;a, Conservaci&#243;n de especies, Reservas biol&#243;gicas, Gimnospermas, Hongos, Bot&#225;nica, Ecosistema de monta&#241;a, Helechos, Briofitas, Planta tropical, L&#237;quenes</oai_dc:dc/dc:subject><oai_dc:dc/dc:description>Convencidos del papel fundamental que cumplen las colecciones biol&#243;gicas como acervos de conocimiento sobre los recursos naturales del pa&#237;s y del mundo, y de su valor como herramienta decisiva desde una perspectiva local y regional para alcanzar sus fines y objeto institucionales, la Asamblea de Miembros de la Fundaci&#243;n Tr&#243;pico Alto (FTA) acord&#243; la creaci&#243;n del Herbario J.J. Triana (HJJT) mediante el Acta No. 003 del 4 de diciembre de 2018, el cual est&#225; especialmente enfocado hacia el conocimiento flor&#237;stico de las regiones monta&#241;osas del pa&#237;s y otros ecosistemas conexos, aportando a la apropiaci&#243;n sostenible de sus recursos, la restauraci&#243;n ecol&#243;gica de los ecosistemas montanos y su preservaci&#243;n en el tiempo.Para contribuir al cumplimiento de sus funciones, el Herbario HJJT tiene como misi&#243;n promover la investigaci&#243;n y la construcci&#243;n de conocimiento sobre la flora colombiana y neotropical con especial &#233;nfasis en ecosistemas de alta y media monta&#241;a y conexos, aportando a la sociedad informaci&#243;n fundamental para la toma de decisiones ambientales pertinentes y la planeaci&#243;n y ejecuci&#243;n de acciones estrat&#233;gicas de conservaci&#243;n y uso sostenible de los recursos naturales renovables a escalas local, regional, nacional e internacional.El Herbario HJJT constituye un repositorio de ejemplares bot&#225;nicos secos de angiospermas, gimnospermas, helechos y licofitas, briofitas, l&#237;quenes y macrohongos, susceptibles de ser almacenados mediante pliegos, sobres y cajas de tama&#241;o relativamente peque&#241;o. Considera tambi&#233;n la preservaci&#243;n de muestras especiales de frutos y semillas (carpoteca de referencia, diferente a banco de semillas), tejidos y &#243;rganos preservados en fijador l&#237;quido (antoteca y diversos fragmentos), en gel de s&#237;lice anhidro (s&#237;lica gel), y montajes en laminillas (micropreparados, palinoteca), adem&#225;s de otras preparaciones para grupos flor&#237;sticos particulares, los cuales cuentan generalmente con un exsicado f&#233;rtil de referencia. El repositorio alberga adem&#225;s un Banco de Esporas y Tejidos de Isoetes y Pteridoflora, cuyo material se encuentra especialmente desecado y preservado en viales Eppendorf.Entre sus estrategias, el Herbario HJJT contempla la implementaci&#243;n de mecanismos paralelos de producci&#243;n, comunicaci&#243;n y divulgaci&#243;n del conocimiento alrededor de las colecciones albergadas en el Herbario HJJT y los trabajos de campo desarrollados en los diversos proyectos adelantados con la Fundaci&#243;n Tr&#243;pico Alto, el Grupo de Investigaci&#243;n Biota y Sociedad (BIOS), la Red de Reservas Naturales del Tr&#243;pico Alto (Red-TA) y dem&#225;s instituciones asociadas. Se plante&#243; por tanto poner a disposici&#243;n del p&#250;blico el presente conjunto de datos de biodiversidad, el cual sintetiza la informaci&#243;n taxon&#243;mica, geogr&#225;fica y ambiental asociada a los ejemplares bot&#225;nicos que constituyen su acervo, previamente curada e integrada bajo el est&#225;ndar DarwinCore. A trav&#233;s de esta estrategia, se espera promover la colaboraci&#243;n con miembros de la academia nacional y mundial en la construcci&#243;n de dicho conocimiento y el intercambio de informaci&#243;n de acceso abierto en ciencias naturales y aplicadas a partir de estudios y observaciones adelantadas directamente en los escenarios Andinos, interactuando con las comunidades locales y el p&#250;blico en general para permear su identidad cultural y su cotidianidad ambiental, potenciando el intercambio de saberes, la apropiaci&#243;n sostenible del entorno y el desarrollo de la ciencia participativa. Se espera igualmente aportar desde la sociedad civil para alcanzar los objetivos considerados para la D&#233;cada de las Naciones Unidas para la Restauraci&#243;n de los Ecosistemas 2021-2030, declarada por la Asamblea General de las Naciones Unidas en marzo de 2019.|Promover la colaboraci&#243;n con miembros de la academia nacional y mundial en la construcci&#243;n de conocimiento flor&#237;stico sobre los ecosistemas montanos y conexos de Colombia y el Neotr&#243;pico, y el intercambio de informaci&#243;n de acceso abierto en ciencias naturales y aplicadas a partir de estudios y observaciones adelantadas directamente en los escenarios Andinos, interactuando con las comunidades locales y el p&#250;blico en general para permear su identidad cultural y su cotidianidad ambiental, potenciando el intercambio de saberes, la apropiaci&#243;n sostenible del entorno y el desarrollo de la ciencia participativa.|218 occurrences</oai_dc:dc/dc:description><date
>2019-07-10</date
></data>