<data><id>6735107a-7cc6-47b9-b66a-ff667a50f497</id><oai_dc:dc/dc:subject>Occurrence|Specimen</oai_dc:dc/dc:subject><oai_dc:dc/dc:description>La colecci&#243;n de Celastrales, Ceratophyllales, Commelinales, Cornales, Cucurbitales, Cyatheales, Cycadales, Dioscoreales, Dipsacales, Ephedrales, Equisetales, Ericales y Escalloniales  est&#225; compuesta por un total de 2541 ejemplares de herbario, que se distribuyen del siguiente modo: Ejemplares por familia para Celastrales: Celastraceae 227, Hippocrateaceae 2. Georreferenciados: 189 ejemplares. Rango Temporal 1847/2015Ejemplares por familia para Ceratophyllale: Ceratophyllaceae 13. Georreferenciados: 10 ejemplares. Rango Temporal: 1873/2009.Ejemplares por familia para Commelinales: Commelinaceae 216, Pontederiaceae 57. Georreferenciados: 242 ejemplares. Rango Temporal: 1873/2018.Ejemplares por familia para Cornales: Hydrangeaceae 1, Loasaceae 389. Georreferenciados: 325 ejemplares. Rango Temporal: 1871/2017.Ejemplares por familia para Cucurbitales: Begoniaceae 23, Cucurbitaceae 523. Georreferenciados: 478 ejemplares. Rango Temporal: 1842/2018.Ejemplares por familia para Cyatheales: Cyatheaceae 5. Georreferenciados: 2 ejemplares. Rango Temporal: 1880/2008.Ejemplares por familia para Cycadales: Cycadaceae 1. Georreferenciados: 1 ejemplar. Rango Temporal: 1931.Ejemplares por familia para Dioscoreales: Burmanniaceae 3, Dioscoreaceae 67. Georreferenciados: 55 ejemplares. Rango Temporal: 1872/2009.Ejemplares por familia para Dipsacales: Adoxaceae 41, Caprifoliaceae 34, Dipsacaceae 30, Valerianaceae 129. Georreferenciados: 184 ejemplares. Rango Temporal: 1872/2018.Ejemplares por familia para Ephedrales: Ephedraceae 306. Georreferenciados: 256 ejemplares. Rango Temporal: 1845/2016.Ejemplares por familia para Equisetales: Equisetaceae 59. Georreferenciados: 45 ejemplares. Rango Temporal: 1872/2016.Ejemplares por familia para Ericales: Balsaminaceae 2, Clethraceae 3, Ebenaceae 1, Empetraceae 2, Ericaceae 74, Myrsinaceae 20, Polemoniaceae 45, Primulaceae 143, Samolaceae 4,  Sapotaceae 23, Styracaceae 1, Symplocaceae 1, Theaceae 5. Georreferenciados: 260 ejemplares. Rango Temporal: 1842/2016.Ejemplares por familia para Escalloniales: Escalloniaceae 91. Georreferenciados: 69 ejemplares. Rango Temporal: 1800/2016.|2,541 occurrences</oai_dc:dc/dc:description><date
>2019-06-12</date
></data>