<data><id>850b5c8c-3f36-4403-a7c6-a9f156ef0c29</id><oai_dc:dc/dc:subject>Culicidae|mosquito|esp&#233;cime|specimen|coleta|collection</oai_dc:dc/dc:subject><oai_dc:dc/dc:description>A Cole&#231;&#227;o de Mosquitos Neotropicais (Fiocruz-CMN) teve in&#237;cio em 17 de janeiro de 1933, como a Cole&#231;&#227;o do Laborat&#243;rio do Servi&#231;o de Estudos e Pesquisas sobre a Febre Amarela do Servi&#231;o de Febre Amarela (SFA), vinculado ao Instituto de Malariologia. Com o desmembramento do Instituto de Malariologia, em fins de 1954, toda a parte de pesquisa - a cole&#231;&#227;o de culic&#237;deos inclusive - foi transferida, em 1955, da cidade de Duque de Caxias para o Instituto de Pesquisas de Belo Horizonte, atual Centro de Pesquisa Ren&#233; Rachou (CPqRR-Fiocruz), este inaugurado em 14 de abril de 1955.Al&#233;m de ser um rico registro da biodiversidade culicidiana da regi&#227;o Neotropical - sobretudo Am&#233;rica do Sul - das &#250;ltimas nove d&#233;cadas, o acervo da CMN agrega import&#226;ncia hist&#243;rica &#224; taxon&#244;mica, por ser testemunho de importantes etapas do combate a endemias empreendido no Brasil a partir do in&#237;cio do s&#233;culo XX, pelo Servi&#231;o de Febre Amarela, Servi&#231;o de Mal&#225;ria do Nordeste e Servi&#231;o Nacional de Mal&#225;ria, como a descoberta e erradica&#231;&#227;o do Anopheles gambiae no nordeste brasileiro, o controle da febre amarela e da mal&#225;ria em todo o territ&#243;rio nacional, a descoberta da febre amarela silvestre e seus vetores e o controle de anofelinos do subg&#234;nero Kerteszia vetores de mal&#225;ria no sul do Brasil. A Cole&#231;&#227;o de Mosquitos Neotropicais, CMN, possui cerca de 60.000 esp&#233;cimes, montados em alfinetes e l&#226;minas, de 510 esp&#233;cies de 35 g&#234;neros das fam&#237;lias Culicidae, Corethrellidae, Dixidae, Simuliidae, Syrphidae e Chaoboridae, representantes das Regi&#245;es Neotropical, Neo&#225;rtica, Eti&#243;pica e Pale&#225;rtica. Destes esp&#233;cimes, 501 s&#227;o hol&#243;tipos, al&#243;tipos, ne&#243;tipos e par&#225;tipos de 86 esp&#233;cies brasileiras descritas nesta cole&#231;&#227;o. A CMN presta servi&#231;os de identifica&#231;&#227;o, dep&#243;sito, doa&#231;&#227;o, empr&#233;stimo, treinamento, consulta e consultoria.Para maiores informa&#231;&#245;es acesse a p&#225;gina web da CMN/ For more information please visit the CMN website: http://cmn.fiocruz.br/|Objetivos do recurso:- Organiza&#231;&#227;o do acervo em banco de dados eletr&#244;nico, al&#233;m dos livros de tombo f&#237;sicos,- divulga&#231;&#227;o do acervo e da fauna culicidiana da regi&#227;o neotropical pela internet para profissionais e p&#250;blico em geral,  - divulga&#231;&#227;o dos servi&#231;os prestados pela CMN-Fiocruz.Alcance esperado:- disponibilizar dados para an&#225;lises que gerem maiores informa&#231;&#245;es sobre a fauna culicidiana neotropical, - disponibilizar informa&#231;&#245;es para autores de artigos cient&#237;ficos, trabalhos estudantis (teses, disserta&#231;&#245;es) e demais publica&#231;&#245;es,- facilitar o acesso aos servi&#231;os prestados pela CMN-Fiocruz.|61,798 occurrences</oai_dc:dc/dc:description><date
>2018-02-21</date
></data>