<data><id>ba828254-92eb-4d0d-bd94-5752597639ba</id><oai_dc:dc/dc:subject>Hemidactylus frenatus. Hemidactylus angulatus. Hemidactylus garnotii. Especies introducidas.Colombia. Relaciones interespec&#237;ficas.|Specimen</oai_dc:dc/dc:subject><oai_dc:dc/dc:description>El gecko casero Hemidactylus frenatus es originario de Asia y la regi&#243;n Indo-Pac&#237;fica pero se ha distribuido en grandes &#225;reas de las zonas tropicales del Viejo y Nuevo mundo. Por medio de la revisi&#243;n de ejemplares de museos se encontraron 32 H. frenatus, que hab&#237;an sido err&#243;neamente identificados con otra especie introducida de este g&#233;nero, Hemidactylus angulatus. El primer registro de H. frenatus para Colombia se hizo en el 2000 en la regi&#243;n del Magdalena Medio, desde esa fecha hasta el presente, se encontraron reportes de esta especie en varias localidades del Caribe, los valles interandinos, la costa Pac&#237;fica y la Orinoqu&#237;a. La especie ha mostrado predilecci&#243;n por ambientes urbanos y suburbanos y nunca se ha detectado en ambientes naturales. De acuerdo con las observaciones realizadas en Colombia, este gecko es ahora mucho m&#225;s abundante que su co-espec&#237;fico H. angulatus, lo que puede indicar una fuerte competencia con &#233;ste y otras especies nativas, especialmente en las islas de San Andr&#233;s y Providencia. Se recomienda realizar estudios que permitan determinar el grado de presi&#243;n y competencia que puede estar ejerciendo H. frenatus sobre especies nativas e introducidas de lagartijas.|El objetivo del presente trabajo es documentar la distribuci&#243;n actual de Hemidactylus frenatus en Colombia, as&#237; como proveer algunos datos de su historia natural en el pa&#237;s. De forma adicional, se hacen algunos comentarios acerca de los posibles impactos que puede tener la presencia de esta especie sobre algunas especies nativas e introducidas y se discute la presencia del gecko H. garnotii en Colombia.|81 occurrences</oai_dc:dc/dc:description><date
>2017-02-09</date
></data>