<data><id>c59e89fc-2fec-4fd8-8c3c-073843eb6441</id><oai_dc:dc/dc:subject>Insecta, Colombia, Coleoptera, Specimen|Ocurrence</oai_dc:dc/dc:subject><oai_dc:dc/dc:description>El Museo de Historia Natural Luis Gonzalo Andrade, de la Universidad Pedag&#243;gica y Tecnol&#243;gica de Colombia, se fund&#243; en el a&#241;o 1970 con el objetivo de brindar un espacio propicio para procesos de aprendizaje con informaci&#243;n actualizada, gracias a la interacci&#243;n con el conocimiento cient&#237;fico sobre investigaciones regionales o nacionales, que buscan acercar a la gente a la diversidad biol&#243;gica y cultural de la regi&#243;n, al igual que hacer propuestas y crear expectativas a partir de procesos de ense&#241;anza e investigaci&#243;n. Dentro de la fauna que reposa en el Museo se puede encontrar un grupo muy diverso perteneciente a la Clase Insecta del cual el Orden Coleoptera representa casi un 40% de los ejemplares. A partir de la informaci&#243;n presente en las etiquetas de ejemplares correspondiente al orden Coleoptera de la Colecci&#243;n entomol&#243;gica del Museo de Historia Natural &#8220;Luis Gonzalo Andrade&#8221;, asociados a la Universidad Pedag&#243;gica y Tecnol&#243;gica de Colombia, se realiz&#243; la sistematizaci&#243;n, depuraci&#243;n taxon&#243;mica y verificaci&#243;n de la georreferenciaci&#243;n de 3.010 registros biol&#243;gicos.Los individuos registrados hacen parte de proyectos de investigaci&#243;n, pr&#225;cticas docentes y donaciones por parte de otras instituciones. La colecta se realiz&#243; a partir de diferentes m&#233;todos de captura como trampas de ca&#237;da, Malaise, colecta directa y red de golpe.Los departamentos con mayor n&#250;mero de registros fueron Boyac&#225; (1188), Caquet&#225; (351), Huila (188) y Santander (179), mientras que los departamentos con menos registros fueron Guaviare (1), Cesar (3), La Guajira (5) y C&#243;rdoba (6).Las familias m&#225;s representativas fueron Scarabaeidae con 1693 individuos, Chrysomelidae con 406, Curculionidae con 185 y Melolonthidae con 168. Las familias con menor n&#250;mero de ejemplares fueron Mordelidae, Oedemeridae, Rhysodidae, Scydmaenidae, Tenebrionidae y Trogidae cada una con un individuo.|Gracias a la interacci&#243;n con el conocimiento cient&#237;fico sobre investigaciones regionales o nacionales, que buscan acercar a la gente a la diversidad biol&#243;gica y cultural de la regi&#243;n, al igual que hacer propuestas y crear expectativas a partir de procesos de ense&#241;anza e investigaci&#243;n, este recurso espera dar a conocer los registros biol&#243;gicos de escarabajos que reposan en el Museo de Historia Natural Luis Gonzalo Andrade, de la Universidad Pedag&#243;gica y Tecnol&#243;gica de Colombia.|3,010 occurrences</oai_dc:dc/dc:description><date
>2017-03-09</date
></data>