<data><id>e0d1ce44-728d-4d0b-a303-41d151c5d4cf</id><oai_dc:dc/dc:subject /><oai_dc:dc/dc:description>&lt;p&gt;Survey of fish species in Berlin based on catch data from river lakes, streams &amp; standing bodies of water of the Berlin Fishing Agency from the years 1993, 2003, 2013.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Die Daten zeigen den Wissensstand der Fischbesiedelung Berliner Gewa&#776;sser bis einschlie&#223;lich Dezember 2013 im U&#776;berblick. Nach 2003 wurde die Fischbestandserfassung in den Berliner Gewa&#776;ssern konsequent fortgefu&#776;hrt. Zwischen 2003 und 2013 wurden zahlreiche Erfassungsdaten aktualisiert und neue Gewa&#776;sser, insbesondere kleinere Flie&#223;gewa&#776;sser, untersucht. Fu&#776;r die Darstellung der aktuellen Bestandssituation der Berliner Fischfauna wurden mehr als 900 Fangdaten von 153 Gewa&#776;ssern ausgewertet. Die Bestandsaufnahme ist repra&#776;sentativ, da sie alle gro&#776;&#223;eren Flie&#223;gewa&#776;sser und Seen Berlins sowie mehr als fu&#776;nfzig der verschiedensten Kleingewa&#776;sser umfasst. Im Erfassungszeitraum bis Dezember 2013 wurde jedes Kleingewa&#776;sser mindestens einmal befischt, alle gro&#776;&#223;eren mehrfach, z.T. ja&#776;hrlich, zu verschiedenen Jahreszeiten. Alle Gewa&#776;sser wurden elektrisch befischt. In den gro&#776;&#223;eren Gewa&#776;ssern wurden zusa&#776;tzlich Stellnetze, Reusen, Zug- und Schleppnetze eingesetzt.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Durch die kombinierte Verwendung verschiedener Gera&#776;tetypen wird die Fangselektivita&#776;t der einzelnen Messmethode kompensiert, was die Genauigkeit der Fischbestandserfassung steigert. Bewa&#776;hrt haben sich insbesondere die Kombinationen der Elektrobefischung mit Stellnetzen in Kana&#776;len und bei ku&#776;nstlichen Uferbefestigungen sowie mit Schleppnetzen in den seenartigen Erweiterungen und bei naturbelassenen Uferstrukturen (Doetinchem &amp; Wolter 2003). Die Fischereidurchfu&#776;hrung erfolgte entsprechend der u&#776;blichen, guten fachlichen Praxis. Bewatbare Gra&#776;ben und Kleinstgewa&#776;sser wurden mit einem tragbaren Impulsgleichstromgera&#776;t befischt, gro&#776;&#223;ere und tiefere Gewa&#776;sser vom Boot aus mit einem Gleichstromaggregat und teilweise mit Multimaschenkiemennetzen. Dabei wurden die Uferlinie mit dem Elektrofischereigera&#776;t beprobt, je nach Gewa&#776;sserbreite, Strukturvielfalt und Fangerfolg, mit dem Ziel, das Artenspektrum mo&#776;glichst vollsta&#776;ndig zu erfassen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Die Elektrofischerei ist speziell bei rauen Bodensubstraten, wie Blocksteinwurf, Steinschu&#776;ttungen oder Pflanzenbesta&#776;nden, die effizienteste aller Fangmethoden. Bei qualifizierter Anwendung ist sie auch das schonendste Verfahren zur Fischbestandserfassung, da die Fische vergleichsweise wenig mit Netzmaterial u.a&#776;. in Beru&#776;hrung kommen, weshalb sie kaum Schuppen- oder Schleimhautverletzungen aufweisen. Mit Hilfe eines Gleichstrom-Aggregates wird im Wasser ein elektrisches Feld erzeugt. In diesem befindliche Fische greifen, entsprechend ihrer La&#776;nge und Stellung zu den Feldlinien unterschiedliche Spannungen ab. Je nach Sta&#776;rke derselben reichen die Reaktionen der Fische von Flucht u&#776;ber positive Galvanotaxis (gerichtetes Schwimmen zur Anode) bis hin zur Galvanonarkose. Der Wirkungsradius der Fangelektrode betra&#776;gt ca. 2 m, weshalb pelagisch (im Freiwasser) lebende, bzw. gro&#223;e, scheue Individuen aller Fischarten im Fang unterrepra&#776;sentiert sind, aufgrund ihrer gro&#776;&#223;eren Fluchtdistanz. Insgesamt ist die Selektivita&#776;t der Elektrofischerei allerdings weitaus geringer als die anderer Methoden, bei vergleichbarem Arbeits- und Zeitaufwand.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Zur Fangauswertung wurden die Arten bestimmt sowie die Individuen geza&#776;hlt und gemessen, stichprobenartig auch gewogen. Fischlarven und Jungfische des gleichen Jahres blieben bei Beurteilungen der Artenha&#776;ufigkeiten weitgehend unberu&#776;cksichtigt, da sie mit den gewa&#776;hlten Befischungsmethoden und dem Stichprobenumfang nicht repra&#776;sentativ erfasst wurden. Sie wurden allerdings als Arten- und Reproduktionsnachweis registriert.&lt;/p&gt;|105 occurrences</oai_dc:dc/dc:description><date
>2014-08-02</date
></data>