<data><id>74065585-3d70-4a56-ab96-39d664933cac</id><eml:eml/dataset/title>Computarizaci&#243;n de la colecci&#243;n de moluscos holoplanct&#243;nicos del Golfo de California y Golfo de Tehuantepec</eml:eml/dataset/title><eml:eml/dataset/abstract/para>&lt;p&gt;Este proyecto propone la computarizaci&#243;n de la base de datos de Moluscos Holoplanct&#243;nicosdel Golfo de California (701 registros de 47 especies y 25, 265 ejemplares) y del Golfo deTehuantepec (200 registros de 40 especies y 735 ejemplares, aproximadamente), con el que sedar&#225; de alta la "Colecci&#243;n Cient&#237;fica de Moluscos Holoplanct&#243;nicos del Golfo de California"(con el acr&#243;nimo HOLOPLANCTON). En este momento se est&#225;n realizando los tr&#225;mites antela SEMARNAT para el registr&#243; de la colecci&#243;n que contiene a la fecha 14 Familias, 24G&#233;neros y 47 especies para el Golfo de California. Los especimenes que conformar&#225;n lacolecci&#243;n HOLOPLANCTON provienen de 137 muestras de zooplancton, 77 del Golfo deCalifornia obtenidas en noviembre de 2005, Enero y Julio 2007, y 60 del Golfo deTehuantepec obtenidas en junio 2007 y mayo 2008. Las muestras de los cruceros del Golfo deCalifornia se obtuvieron con financiamiento de CONACYT en el proyecto "Monitoreo de laproducci&#243;n secundaria, din&#225;mica poblacional y parasitismo de especies clave del zooplanctonmediante incubaci&#243;n in situ y m&#233;todos hidroac&#250;sticos en el Golfo de California" mientras quelas muestras del Golfo de Tehuantepec se obtuvieron con financiamiento del InstitutoPolit&#233;cnico Nacional a trav&#233;s de los proyectos SIP 20070401 "Biodiversidad de MoluscosHoloplanct&#243;nicos del Golfo de California" y SIP 20080918 "An&#225;lisis del zooplancton delGolfo de Tehuantepec, Golfo de California y Bah&#237;a de La Paz".Actualmente los principales esfuerzos para la computarizaci&#243;n de nuestras bases de datos sehan realizado con las larvas de peces del Golfo de California, pero la incorporaci&#243;n depersonal especializado en la taxonom&#237;a del grupo de moluscos holoplanct&#243;nicos nos permitehacer esta propuesta con informaci&#243;n que ya ha sido revisada por pares como resultado deltrabajo de tesis doctoral de uno de los participantes y como resultado de la publicaci&#243;n de ladescripci&#243;n de nuevas especies de moluscos holoplact&#243;nicos que esta en revisi&#243;n en la revistaVeliger.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reino: 1Filo: 1Clase: 1Orden: 5Familia: 13G&#233;nero: 26Especie: 43Epitetoinfraespecifico: 9&lt;/p&gt;</eml:eml/dataset/abstract/para><date>2018-08-20</date></data>