<data><id>799cba8b-badc-4bb2-b8f7-3e6b6d2e7b3c</id><eml:eml/dataset/title>Monitoreo de la avifauna de la ci&#233;naga de Bet&#233;, municipio del Medio Atrato-Choc&#243; -2018</eml:eml/dataset/title><eml:eml/dataset/abstract/para>Los ecosistemas cenagoso de la cuenca del Atrato contituyen espacion de una excepcional riqueza faun&#237;stica fundamentales para la region del Atrato, cumpliendo con importantes funciones como lugar de descanso y alimentaci&#243;n de numerosas especies, siendo destacadas como &#225;reas de importancia para especies migratorias tanto de peces como de aves, h&#225;bitat tipico de especies de anfibios como reptiles e importantes mam&#237;feros, sin embargo la importancia individual de estos sistemas cenagosos del medio atrato se hace invaluable cuando se tiene en consideraci&#243;n los bienes y servicios ambientales que esto ecosistemas brindan a las comunidades asentadas a sus alrededores, proveyendo las principales fuentes abastecedoras de materias primas, recursos econ&#243;micos y prote&#237;na a dichas comunidades.Sin embargo, a pesar de la relevancia que poseen los complejos cenagoso para la fauna y para las comunidades que de ellos se benefician, actualmente se encuentran expuestos a poteciales amenaza antr&#243;picas que ponen en riesgo la capacidad de dicho ecosistema para generar bienes y servicios a las poblaciones humanas, lo que sumado a los vacios de informaci&#243;n acerca de su biodiversidad y ecolog&#237;a, crean la necesidad de desarrolar dirigidas a generar conocimiento sobre sus potenciales faun&#237;sticos, el papel que las especies desempe&#241;an en la funcionalidad y mantenimiento de estos ecosistemas y como toda esta din&#225;mica se desarrolla en el tiempo. El levantamiento de la anterior informaci&#243;n es de gran utilidad para la consolidaci&#243;n de instrumentos de manejo, ordenamiento y planificaci&#243;n de estos ecosistemas. Por lo tanto el presente estudio tiene como prop&#243;sito monitorear los procesos ecol&#243;gicos de la fauna que permitan identificar la denamiaca del estado de conservacion y la riqueza fuanistica de la ci&#233;naga de Bete.</eml:eml/dataset/abstract/para><date>2019-11-10</date></data>