<data><id>90e99b1e-6ae4-4577-9679-ba4603e24f5c</id><eml:eml/dataset/title>Hormigas en cultivos de naranja (Citrus sinensis (L.) Osbeck) de la costa Caribe de Colombia</eml:eml/dataset/title><eml:eml/dataset/abstract/para>Se describe la base de datos de las hormigas asociadas a cultivos de naranja de la costa Caribe de Colombia. El estudio se llev&#243; a cabo en cultivos ubicados en los departamentos de Bol&#237;var, C&#243;rdoba, C&#233;sar y Magdalena, donde se visitaron 38 fincas discriminadas en 13 municipios. Para la recolecta de las muestras, en cada huerto se trazaron tres transectos de 50 m. En cada transecto se establecieron cinco estaciones de muestreo separadas por 10 m, en cada estaci&#243;n se aplicaron tres juegos de t&#233;cnicas de muestreo: captura directa (manual), trampas de ca&#237;da y sacos winlker. Se obtuvieron 3119 muestras, distribuidas en ocho subfamilias, 46 g&#233;neros, 93 especies, cuatro subespecies y 22 morfoespecies. Como era de esperar la subfamilia Myrmicinae present&#243; la mayor riqueza (51 especies y 14 morfoespecies) y frecuencia de captura (63,45%). Las dos especies m&#225;s frecuentes fueron Ectatomma ruidum y Crematogaster abstinens, con un porcentaje de aparici&#243;n de 13,34% y 8,62%, respectivamente. La base de datos refleja una gran diversidad en los cultivos de naranja con una gran presencia de grupos considerados importantes controladores biol&#243;gicos como lo son las hormigas cazadoras y las mirm&#237;cinas cripticas.AbstractThis article describes the database of the ant fauna associated with orange crops on the Caribbean coast of Colombia. The study was carried in the departments of Bolivar, Cordoba, Cesar and Magdalena, in crops of 38 farms in 13 municipalities. In all cultivations, the ants were collected by transects of 50 m each with five sampling stations separated by 10 m, at each one three sets of sampling techniques were applied: direct capture (manual), pitfall traps and Winkler sacks. A total of 3119 samples were obtained, distributed into eight subfamilies, 46 genera, 93 species, four subspecies and 22 morphoespecies. As expected Myrmicinae subfamily was the one that presented the highest richness (51 species and 14 morphoespecies) and capture rate (63,45%). The two most frequent were Ectatomma ruidum and Crematogaster abstinens appearance with a percentage of 13,34% and 8,62% respectively. The database reflects a great diversity in orange crops with a large presence of groups considered important as biological controls including hunting ants and cryptic myrmicines.</eml:eml/dataset/abstract/para><date>2018-05-31</date></data>