<data><id>b01bffc2-67b0-4441-806d-65c2cff690b5</id><eml:eml/dataset/title>Colecci&#243;n de Herpetolog&#237;a del Instituto de Ciencias Naturales (ICN-MHN-Her)</eml:eml/dataset/title><eml:eml/dataset/abstract/para>Con relacio&#769;n a las colecciones herpetolo&#769;gicas en Colombia, en el Instituto de Ciencias Naturales se comienzan a depositar anfibios y reptiles por la e&#769;poca de Dunn quien era curador de Herpetologi&#769;a de la Academia de Ciencias de Filadelfia, en 1943 fue invitado por el director de entonces del ICN, Armando Dugand, es por ello que se le considera uno de los pioneros del estudio de la herpetofauna colombiana y cuidado de sus colecciones en el pai&#769;s. Hacia 1960 comienza una nueva etapa, por solicitud del director de entonces Jose&#769; P. Leyva, llega un grupo de profesores que prestaban servicios de Biologi&#769;a en la Facultad de Medicina. En 1965 se separan el Instituto de Ciencias Naturales (ICN) y el Departamento de Biologi&#769;a, en este u&#769;ltimo, P. Ruiz reinicia los trabajos en Anfibios con la recupera- cio&#769;n de ejemplares deshidratados y en mal estado. En 1975 se adscribe al ICN a donde llega con 1131 ejemplares de Amphibia.A octubre de 2003 hay catalogados 47960 ejemplares de los tres o&#769;rdenes que corresponden a ca. 650 especies y que significan el 14% de las especies del mundo, es necesario mencionar que son producto de colecciones hechas principalmente por Bio&#769;logos, entre ellos: A. Arias, A. Acosta, M.C. Ardila, M. Barrera, C. Barbosa, A. Cadena, V . Corredor ,A. Fajardo, J.I. Herna&#769;ndez-Camacho, H. Lo&#769;pez,J.D.Lynch,O.Montenegro,M.Morales, Y.Nieto,M.Osorno,J.M.Renjifo, J.H.Restrepo,P.M.Ruiz,J.V.Rodri&#769;guez,J.V.Rueda,C. Ve&#769;lez,H.Zu&#769;n&#771;iga,porlos auxiliares P. Bernal, R. Sa&#769;nchez, J. Sa&#769;nchez y el conductor G. Susatama, hay muchas otras ocasionales y/o producto de los trabajos de campo desarrollados dentro de la ca&#769;tedra Sistema&#769;tica Animal que el ICN dicta semestralmente para estudiantes de la carrera de Biologi&#769;a desde noviembre de 1975, tambie&#769;n reflejan el intere&#769;s que han mostrado los investigadores adscritos o vinculados al ICN, dentro de proyectos de investigacio&#769;n,principalmentesobrelosge&#769;neros Atelopus, Cryptobatrachus, Eleutherodactylus, Geobatrachus, Osornophryne, Phrynopus y el grupo de Centrolenidae, tanto de la regio&#769;n andina como del Choco&#769; biogeogra&#769;fico, sectores de la amazonia y la orinoquia.La historia de la coleccio&#769;n de reptiles en el Instituto de Ciencias Naturales tuvo un origen comu&#769;n con la de anfibios. Tradicionalmente los dos grupos animales se estudian conjuntamente bajo el nombre de HERPETOLOGIA (de Herpetos = serpiente). La coleccio&#769;n de reptiles fue iniciada por Emmett R. Dunn en 1943 y Ernesto Osorno en 1945 pero quien definitivamente le dio forma fue Federico Medem en la de&#769;cada de los 50.Desde la separacio&#769;n del Instituto del Departamento de Biologi&#769;a, el bio&#769;logo Humberto Alarco&#769;n estuvo a cargo de la coleccio&#769;n de reptiles, quie&#769;n en 1979 publico&#769; un cata&#769;logo de los reptiles depositados en la coleccio&#769;n de herpetologi&#769;a del Instituto de Ciencias Naturales. Despue&#769;s de su muerte los profesores responsables del a&#769;rea de anfibios Pedro Ruiz y Mari&#769;a Cristina Ardila se hicieron cargo de el la con la colaboracio&#769;n de los bio&#769;logos Juan Manuel Renjifo y Vicente Rueda. En 1983 la coleccio&#769;n se enriquecio&#769; notablemente con 2.700 ejemplares de lagartos debidamente identificados, aporte hecho por el me&#769;dico Stephen Ayala de la Universidad del Valle,quien en 1986 publico&#769; una lista de Saurios de Colombia depositados en museos nacionales y extranjeros.En 1986 el primer autor y curador de reptiles hasta 2002,inicio&#769; espora&#769;dicamente el trabajo en la coleccio&#769;n, que se oficializo&#769; con la separacio&#769;n entre reptiles y anfibios,durante la administracio&#769;n de los profesores Orlando Rangel y Jaime Aguirre, directores del ICN entre 1990 y 1993.</eml:eml/dataset/abstract/para><date>2019-04-15</date></data>