<data><id>b6242377-797c-4f9b-b60a-25626bceb089</id><eml:eml/dataset/title>Riqueza de especies y biodiversidad ed&#225;fica de una zona de humedales del Parque Nacional Arrecife de Puerto Morelos, Quintana Roo, M&#233;xico</eml:eml/dataset/title><eml:eml/dataset/abstract/para>&lt;p&gt;El Parque Nacional Arrecife de Puerto Morelos forma parte del Sistema Arrecifal Mesoamericano, el cual es considerado la segunda barrera arrecifalm&#225;s grande del mundo. Los arrecifes son considerados ecosistemas "Climax" y los requerimientos biol&#243;gicos para su funcionamiento y equilibrio oscilan en un rango muy estrecho, por ejemplo, la temperatura del agua no debe ser mayor a 23&#186;C ni menor de 20&#186;C, las aguas deben ser transparentes y cristalinas, lo cual significa que no puede haber contaminaci&#243;n por materia org&#225;nica.Son considerados ecosistemas con la mayor diversidad marina, adem&#225;s de constituir barreras naturales para la protecci&#243;n de las costas en el caso de huracanes. Sin embargo el desarrollo y el crecimiento econ&#243;mico de las ciudades, sobre todo de los sitios tur&#237;sticos que demandan cada vez m&#225;s espacio y recursos naturales, por lo que estos ecosistemas se consideran amenazados.Este proyecto tiene como objetivo principal conocer la riqueza especifica de la fauna de microartr&#243;podos ed&#225;ficos de la zona, los cuales juegan un papelmuy importante en la liberaci&#243;n de nutrientes al suelo al consumir los detritos y la materia org&#225;nica que se acumula en ellos, ayudando as&#237; a conservar el equilibrio de estos ecosistemas. Desafortunadamente los microartr&#243;podos ed&#225;ficos pasan generalmente desapercibidos o se les da muy poca importancia, pero sin ellos se ha comprobado que los procesos biol&#243;gicos se realizan m&#225;s lentamente y los suelos pierden su productividad.De M&#233;xico se conoce muy poco de estos grupos de las zonas de humedales, una b&#250;squeda de estos organismos en humedales de M&#233;xico nos arroj&#243; informaci&#243;n muy pobre sobre los grupos estudiados, por lo que este proyecto vendr&#237;a a contribuir al conocimiento de la fauna ed&#225;fica de los humedales y sentar las bases para que se puedan realizar estudios de ecolog&#237;a para la conservaci&#243;n y toma de decisiones m&#225;s amigables para la conservaci&#243;n de estos ecosistemas&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reino: 1Filo: 1Clase: 4Orden: 14Familia: 112G&#233;nero: 209Subg&#233;nero: 2Especie: 201Epitetoinfraespecifico: 3&lt;/p&gt;</eml:eml/dataset/abstract/para><date>2018-08-20</date></data>