<data><id>d51004b2-e9e2-4d37-8750-5e2d7f8e1819</id><eml:eml/dataset/title>Caracterizacion de mam&#237;feros del Cerro de Chagerad&#243; (Frontino- Antioquia), 2011</eml:eml/dataset/title><eml:eml/dataset/abstract/para>El Cerro de Chagerad&#243; y su &#225;rea de influencia constituyen potencial ecosist&#233;mico para la fauna silvestre por albergar una alta diversidad y para la poblaci&#243;n local por constituir una fuente de recursos no s&#243;lo silvestres, si no h&#237;dricos como peces, formando parte de la din&#225;mica, funcionamiento y recambio de los ecosistemas. Siendo la fauna un recurso natural b&#225;sico, indispensable en las selvas de Chagerad&#243;, junto al agua, el suelo y la vegetaci&#243;n, que en su conjunto permiten el establecimiento de una cultura de subsistencia.Las condiciones de aislamiento de las poblaciones humanas asentadas en inmediaciones del Cerro permiten una interacci&#243;n permanente de la gente con los recursos naturales, entre ellos la fauna, que gracias a la variabilidad de ambientes y a la diversidad faun&#237;stica (peces, anfibios, reptiles, aves y mam&#237;feros) favorece la existencia de una amplia tradici&#243;n de uso, representados en diversas formas de ver, entender, manejar y aprovechar el recurso. El reconocimiento y uso de animales hacen parte de la cotidianidad de los Ember&#225; - Katio, asoci&#225;ndose a un sin n&#250;mero de creencias, mitos y leyendas que se trenzan alrededor de algunas especies animales de uso directo en la alimentaci&#243;n, medicina tradicional y usos como mascotas, lo cual relacionan con lo m&#225;gico y sagrado del cerro, guardando de esta manera un respeto por la fauna, que se presenta como su principal fuente abastecedora de prote&#237;na animal.Dada la importancia que reviste la fauna para las comunidades y la din&#225;mica ecosist&#233;mica de Chagerad&#243;, se caracteriz&#243; ecol&#243;gica y etnobiologicamente la fauna de este importante complejo sagrado, en busca de alternativas que permitan la conservaci&#243;n de los recursos naturales y culturales que all&#237; persisten y que son un patrimonio natural y cultural de la humanidad.</eml:eml/dataset/abstract/para><date>2019-06-24</date></data>