<data><id>d7cc19ba-7785-4131-ab63-3328a99ecfab</id><eml:eml/dataset/title>Donn&#233;es d'observation flore du r&#233;seau des CBN issues du syst&#232;me d'information de la FCBN</eml:eml/dataset/title><eml:eml/dataset/abstract/para>D&#232;s la cr&#233;ation de leur F&#233;d&#233;ration (FCBN - www.fcbn.fr) en 1999, les onze Conservatoires botaniques nationaux (CBN) ont exprim&#233; la volont&#233; collective de constituer un syst&#232;me d&#8217;information national pour mettre en commun leurs donn&#233;es, et celles de leurs partenaires, sur la flore, la fonge et les v&#233;g&#233;tations-habitats. C&#8217;est r&#233;ellement en 2010 avec le lancement de l&#8217;&#233;tablissement du Format Standard de Donn&#233;es sur la flore (FSD Flore), con&#231;u comme le &#171; format commun de donn&#233;es de la F&#233;d&#233;ration des CBN &#187;, que la d&#233;marche a &#233;t&#233; initi&#233;e. Il s&#8217;en est suivi de nombreux &#233;changes ayant permis de finaliser le format, de le tester sur les premiers jeux de donn&#233;es, d&#8217;&#233;tablir une charte d&#8217;adh&#233;sion au projet et d&#8217;&#233;laborer le cadrage final de l&#8217;exercice d&#8217;agr&#233;gation des donn&#233;es. Le projet s&#8217;est concr&#233;tis&#233; au premier trimestre 2013 &#224; travers la mise au format des donn&#233;es d&#233;tenues par les CBN et leur int&#233;gration dans le Syst&#232;me d&#8217;Information de la FCBN (SI-FCBN). A l&#8217;horizon de l&#8217;ann&#233;e 2014, il r&#233;sulte, de ce projet structurant, que la FCBN dispose d&#8217;un syst&#232;me d&#8217;information d&#8217;envergure nationale et fort de plus de 20 millions de donn&#233;es d&#65533;&#65533;observation sur la flore de France. Le projet a ainsi permis de capitaliser la majeure partie des connaissances sur la distribution de la flore &#224; l&#8217;&#233;chelle du territoire m&#233;tropolitain et de La R&#233;union. Ce produit est le fruit d&#8217;un travail de longue haleine men&#233; par les CBN et leurs partenaires, pour certains depuis plus de vingt ans. Il repose en grande partie sur des inventaires r&#233;alis&#233;s sur le terrain, mais aussi sur des d&#233;pouillements puis saisies de la bibliographie et de donn&#233;es d&#8217;herbiers. Il met &#233;galement en jeu toute la richesse du travail pouss&#233; d&#8217;expertise scientifique et technique men&#233; en continu par le r&#233;seau des CBN et qui est ax&#233; d&#8217;une part sur la validation taxonomique des donn&#233;es, et d&#8217;autre part sur leur gestion et administration au sein de bases de donn&#233;es r&#233;gionales.Ce jeux contient les donn&#233;es pour les taxons ayant subit des modifications du r&#233;f&#233;rentiel Taxref entre la V5 et la V8.</eml:eml/dataset/abstract/para><date>2018-05-01</date></data>